★中國禁止剪輯改編影視節目 二次創作恐受打擊

中國的媒體規管越來越嚴格，最近中國廣電總局發出了一個新的通知，示意禁止剪輯改編影視節目，也就是針對二次創作的一個警告。雖然暫時詳細規則仍然未知，不少中國影片平台都已經開始清理門戶。

今次發出的通知是《關於進一步規範網絡視聽節目傳播秩序的通知》，表示現時網上有些影片歪曲、惡搞、醜化經典文藝作品，甚至自裁取拼接經典文藝作品、廣播影視節目和網絡原創視聽節目的片段，或者重新配音、重配字幕，以篡改原意、斷章取義、惡搞等方式吸引觀衆，產生了極壞社會影響。因此將會禁止非法剪輯改編影視節目，並且加強網上預告片等內容的管理，以及監控不同節目接受冠名和贊助的行爲。

雖然文件沒有標明二次創作，不過其內容實際上就是各種二次創作的行爲，如此一來相信會有大量創作人會受到影響，其中包括電影或動漫的評論、惡搞創作等在新的規則下都無法再製作。在香港這個規例暫時不適用，但少了來自中國創作者的二次創作，對於海外而言也是個可惜的消息。

咁老貓你咪冇得睇

支那

唔比再剪接，點出trailer?